繁華背後

繁華背後，俄羅斯有近300萬貧窮的年輕女性，介乎15至34歲，居於網吧、公園等地方，過著三餐不繼的生活。無國界記者組織拍攝的紀錄片《女性貧困》中，有的因失去家庭經濟之柱，或是父母離異，付不起房租就租住網吧，年紀輕輕已打工為口奔馳。其中一名19歲女生更居於網吧2年多，每天只吃一餐，甚至要與妹妹分吃一個麵包。

據紀錄片《女性貧困》的資料，19歲女生Blake Gkelwnalsva因父親在她年幼時去世，母親肩負家庭和經濟重擔而捱病。Blake初中開始就要在便利店打工，每天早上5點工作至晚上9點，月薪只有3萬盧布（約3,700港元）

另一名19歲女生Eva Gamova，因母親肩負生活費已很吃力，無力為她支付大學學費。為賺取每年50萬盧布（約港元6.1萬）的學費，Eva就從家鄉Ulan-Ude走到Zarechny打工，租住網吧的房間，面積只有一個公廁大。關於將來的去向，Eva坦言不知道。

俄羅斯有幾「繁華」呀？

張相望到都想嘔

CLS

少少慘